梁錦祥：被學生刺傷的是否喬裝香港警察的中國武警？

香港比小説更離奇。上水喇沙中學十九歲中六學生用鎅刀刺傷一名香港防暴警察頸部，當場被捕。奇在檢控書罕有地以代號X隱去涉案警務人員名字及職號，指青年許添力涉嫌於本月十三日，在觀塘站近A1出口天橋意圖使警務人員X身體受嚴重傷害，非法及惡意傷害X。控方昨日（十月十五日）庭外透露，稍後將向法庭正式申請禁止報道遇襲警務人員姓名等資料，以保障事主及相關人士安全。此地無銀三百兩。以我從事新聞工作三十多經驗，動用到禁制令禁止報道警務人員名字及職號極為罕見（或許我是孤漏寡聞吧）。警方怕有人威脅或恐嚇傷者？今時今日，只要大頭相片曝光，不出兩三天即能起底。禁制令真的有用嗎？除非傷者不是香港警察，而是穿上香港警察制服的中國武警。若是後者，香港網民縱有天大本領，也不能起他的底。如果這個差測最終獲證實的話，證明這個城市很有趣：警察喬裝示威者，中國武警喬裝香港警察。香港是名副其實的喬裝城市。

昨日四點鐘記者會上，有組織罪案及三合會調查科（〇記）高級警司李桂華表示，警方以涉嫌意圖謀殺罪名拘捕刺傷警員的男子（指許添力），最終會否以傷人罪告上法庭，仍需與律政司商討。而昨日下午法庭消息是，該名學生被控一項有意圖傷人罪，昨日於東區裁判法院提堂，但由於被告還在醫院，案件押後至本周五（十月十八日）再訊。此案另一奇怪之處是，為何不加控襲警及非法集結，甚至暴動罪？傷者明明是警察，你襲擊他，那就是明目張膽的襲警嘛。不告暴動罪，是否不想案件在高等法院審理？我個人有一個天馬行空的想像：或許有人知道特區政府聘用外援，要以身試法，令外援喬裝本地球員的做法曝光。不知道那位身受重傷的警員日後庭上作供，是用普通話還是廣東話。或許他需要離港休養，不會出席作供吧。當然，現在所有推測均未FACT CHECK，我還是要戴上頭盔，以免炒車。
話得説回來，既然鄭匪月娥可以引用《緊急法》立《禁蒙面法》，為所欲為，又何需顧忌旁人議論，大可再引用《緊急法》引入中國武警，名正言順公然虐打香港市民。至於特區政府近日放風，研究借調各紀律部隊部分人手，擔任臨時「特別任務警察」，更是荒唐。消防員正職為救火、救災，你叫他去押犯，簡直是侮辱專業。也難怪，經過四個多月一波又一波的港人自救運動，由鄭匪以降的特區政府心勞日拙，連度橋都完全離地。

日前訪港的美國參議員霍利在擁特形容香港是POLICE STATE。鄭匪和他爭論，指該説法沒有根據。還有甚麼好爭論啊。鄭匪口説愛國，但骨子裡還是港英餘孽，就是不讀毛主席的書，不聽毛主席的話。牠應該理直氣壯地説：「你們駡我們POLICE STATE，我們一貫承認。可惜的是，你們説的還不夠，往往要我們加以補充。你們再説三道四，我們就像對付英國《金融時報》記者馬凱一様，禁止你們入境。看你們以後還如何在旺角招搖過市，月旦港事。」
前立法會曾鈺成説鄭匪非政治人才，不以人廢言，的確指出問題所在。唉，今天不好彩的話，又有牠在垃圾會宣讀「施政報告」。這個政府現在還有甚麼政可施？

梁錦祥

Push

告傷人17刑期重好多架。。。。好似係

唔告襲警真係好撚有問題

你唔講個名出黎點知比人刺傷個個係咪人黎

有可能

辯方律師可以做野，被告人有知情權，否則你話 X 係豬係狗畜牲都得，最多簽保密協議，唔係就申請不公平審訊。

係重啊

又唔係只可以告一條
呢幾日被起訴既好多都係同時中
蒙面同非法集結

原吿人係邊個？

一定係除非唔係

英、德、日、台版人權法案

以海外活動來說，300萬不算多，大家考慮下。

香港眾志國際眾籌計劃

新一階段工作為期兩年，除繼續經營美國網絡外，我們亦將集中德國、英國、日本、台灣等四大重點國家，拓展我們的連結及遊說網絡，當中德國是過去多次就人權問題發聲的歐盟成員國之一、英國是《中英聯合聲明》簽署國、台灣則同樣是威權中國下的命運共同體，而日本乃東亞最具軟實力、近年相當關注中國影響的國家。

新一階段國際遊說工作為期兩年，眾籌金額300萬，包括：
【海外網絡】資助海外港人進行遊說，在重點國家建立長期遊說網絡（約50萬）
【主動外訪】針對外國國會及政府機關，主動出擊進行策略性外訪（約100萬）【🔎訪港考察】邀請議員及社運組織來港考察，壯大香港與其他公民社會（約50萬）
【研究團隊】聘請本地研究團隊，為遊說及倡議工作提供法律研究和研究支援（約100萬）

無number點告？

你覺得係一狗樣姐
但實情上係法庭 告人一定係幾條一齊上最穩陣

Rider kick個黑警都叫W

Pish

推

癲狗日報網頁剛被攻擊

係，除非唔係

呢排的確好多呢類型既推論。以港共依家個聲譽黎講，合理小小既其實都會信。

唔係架，傷人係難入過襲警

依家兩樣 要告都入硬
睇下輕定重

其實一上庭辯方一定會問咩身份同傳佢出庭?

唔追查
一查兩邊一齊衰
我寧願保手足

係x

推 有公安混入其實已經係公開秘密

你想點

check住院記錄

如果義士係唔知果個係支那武警既情況下咁都吉得中支那狗，而機會率計咁支那武警混入香港黑警既比例都至少50/50

PUSHHHHHHHHH

收左錢做野

分分鐘個X係大陸姓氏
你知啦
佢地d拼音全部都係XYZ開頭

Xi? Xia? Xie? Xiang?

著住制服都唔告襲警...

用胸襲警又告得入

老豆搵仔出左料
似香港人喎

老豆搵仔 搵到個名啦wo

有曬樣 睇下可唔可以起到條撚樣底

當年朱振國都好似冇告襲警

green object

其實呢啲野一定會知

台長

襲警輕d嫁

佢係向公眾保密
法庭無可能唔知個證人／當事人身份

另外
呢單case，傷打係無可能打得甩
根本唔洗告多條做保險

告得嗰一條罪
係咪想助長暴徒
鼓勵佢哋殺警察先

＊另外
呢單case，傷人係無可能打得甩
根本唔洗告多條做保險

巴打

唔好傻，佢地係告就會一齊告，咩罪都係，大機會係大陸人

有無起底組?

#A714
33678

有得諗，以後見到講普通話既可以放d

lau ming

事件的確是相當奇怪。

同期執行
你可以點保？劫獄囉

一陣搵個香港黑警拮返一樣再上庭

唔告非法集結真係好奇怪
呢條罪而家係 min charge

巴打 同你講返聲 你回應果條友5毛黎 完全封鎖左

因為唔係警察係公安

老豆搵仔起咗底：

#A714
狗名：梁兆祥 Wesley
狗隊編號：
老豆搵仔編號：
#A714
電話號碼：
地址：
身分證：K537944(A)
email:
生日日期:
伴侶：
仔女：
父：
母：
家姐:
中學：
大學：
Facebook：
Instagram：
TG:
出沒地點及生活習慣:
威水史：13/10喺觀塘站比義士割頸，明明傷口只係同比紙整到冇分別，call齊外科醫生主管，外科護士主管，醫院護理總監返黎送落手術室，手術record疑似作大，呃ICU床，目的係靜啲休息

名？

宜家影哂
一係唔告
一告就要拎公安出來
外國仲未知有公安混入香港

傷人17重好多還重好多
襲警就係入撚硬
但佢唔告埋

所以咪話charge 條重罪係正常，點解又會拉到去咩中國公安？

wang?

告襲警要證明果個係警察
好明顯證明唔到

push

真 見到好多人下面佢都有覆 一睇屌你完全封鎖左既撚樣黎

義士可能幫大家引爆咗呢個核彈
中共干涉一國兩制
Respect

點會
刑事原告應該係The Government of H K S A R喎

lm

傷人要有受傷者先可以告

重過意圖謀殺？

突破盲腸

傷人17, "如果"跟案例, 直接係6-36個月禁閉。?

又講得合理，之前開槍條仆街狗都公開左，點解呢個唔公開。

唔告襲警即係佢唔係正式錄用嘅警察，即係冒警啦，今次捉蟲了

查完揭咗武警塊遮醜布，黑警直接收咗皮，手足自然會無事。

唔查你估可以保到手足？ 咩羅緝？

可能

Ｘ是否其中一人？
如果應付？

轉自 君子蘭
@newyorkluo
目前香港有兩支人馬在「執法」，一支是以香港警隊為主，當中加入由廣東公安廳調派到香港的大陸公安和武警穿著港警制服冒充港警，與香港警察一起負責在示威現場毆打、捉捕、清場任務，所逮捕到的示威人士大多會通過司法程序進行檢察官起訴、然後送往法庭過堂聆訊，通常不會受到被嚴重的刑訊迫供,被自殺、被棄屍，只有極少數的被捕人士如果警察認為是示威運動的核心人物就會被秘密轉介給另一支秘密特工進行刑訊迫供；
另一支人馬是獨立於港警和香港法律之外，直屬北京國安部和廣東國安廳指揮，且港警必須無條件予以配合，100%由大陸國安人員組成的「秘密工特」，它們主要負責對示威運動的核心人物進行電訊竊聽、跟蹤偵查、綁架密捕、刑訊迫供、謀殺棄屍的秘密任務，目的是要查清示威活動的核心人物、示威者間的互動方式、領導機構........等內容，原後進行精准打擊徹底瓦解示威運動。這支秘密特工會採用一切手段對被綁架密捕的人士進行刑訊迫供，包括恐嚇引誘、暴力折磨、強奸輪奸、催眠餵藥，對不合作者一概會被自殺、棄屍。那些被秘密特工綁架的人士在香港警方系統上不會有任何記錄資料，也不會送往法庭過堂聆訊，除個別合作者會被秘密釋放回歸示威運動中充當「臥底」外，為了嚴防保守秘密，其餘的不合作者最後全部會被滅口。香港陸陸續續有更多的人被自殺，和陸陸續續發現更多的無名屍體。
在香港執行各種任務的大陸國安、公安、武警已經超過二萬人。

包刀

屌奶星而家都上唔到

17.意圖造成身體嚴重傷害而射擊、企圖射擊、傷人或打人
...
...
即屬犯可循公訴程序審訊的罪行，可處終身監禁。

兩者都可以判終身監禁....
但係意圖謀殺有機會打得甩? ?

好似係..

求其比個名 無得查核 信個班真係傻

有冇辦法查到係邊個檢控官用呢條罪告

之前果啲開槍黑警就開晒名 呢個就唔開
有冇popo覺得好唔公平 憑咩呢條友唔洗被人起底 但其他警要全家被起先

有話只可以簡一條咩？
點解唔儘量告晒

講緊同類型嘛
正如同一個傷人行為唔會同時告你
傷人17/傷人19/襲警/普通襲擊
而係視乎傷勢/情況

其實新聞播過大頭片段 佢掩住條頸

查完迫警察由傷人改告謀殺同襲警
坐多好多年
兼且最後如果唔係武警就白加監
博唔過

其實告乜係傷者決定，你查唔查佢都可以改。告唔告得入另計。

唔查你無籌碼喺手，憑乜嘢同佢哋講數？

內有傷者(狗/武警) 半個樣....

智者

襲警基本上入硬都唔落
你話無鬼就假嘅

Possible

入黎幫推行動post啦
［重要］做緊個連登小實驗 有興趣入一入黎

倒果為因

有無law友clarify下？

咬手指個個咪俾人告兩項傷人加襲警囉

一名22歲男子涉嫌星期日在沙田新城市廣場警民衝突中，咬斷一名警員手指，暫被控兩項蓄意傷人、一項襲警罪及一項未能出示身份證明文件罪，下午在沙田裁判法院提堂。

咁依單又告埋襲警？

收啦五毛，咁咬手指個單又告埋？

岩岩研究左
襲警其中一個條件係要執行緊職務
我諗隻狗果時算係走緊掛
不過告少一樣好過告多樣啦

HKSAR